---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Por qué llevan hiyab las mujeres musulmanas?
date: 2024-07-02
description: El hiyab es un mandamiento de Allah que empodera a la mujer, resaltando
  su belleza espiritual interior en lugar de su apariencia superficial.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/my-hijab-reflections-by-muslim-women
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573109
---

La palabra hiyab procede de la raíz árabe "Hajaba", que significa ocultar o cubrir. En el contexto islámico, el hiyab se refiere al código de vestimenta exigido a las mujeres musulmanas que han alcanzado la pubertad. El hiyab consiste en cubrir o velar todo el cuerpo, excepto la cara y las manos. Algunas también optan por cubrirse la cara y las manos, lo que se conoce como burka o niqab.

Para observar el hiyab, las mujeres musulmanas deben cubrir modestamente su cuerpo con ropa que no revele su figura ante varones no allegados. Sin embargo, el hiyab no es sólo una cuestión de apariencia externa, sino también de hablar con nobleza, modestia y conducta digna.

{{ $page->verse('33:59') }}

Aunque el hiyab tiene muchas ventajas, la razón principal por la que las musulmanas lo practican es que es una orden de Allah (Dios), y Él sabe lo que es mejor para Su creación.

El hiyab empodera a la mujer resaltando su belleza espiritual interior, más que su apariencia superficial. Da a las mujeres la libertad de ser miembros activos de la sociedad, manteniendo su modestia.

El hiyab no simboliza supresión, opresión o silencio. Es más bien una protección contra los comentarios degradantes, las insinuaciones no deseadas y la discriminación injusta. Así que la próxima vez que veas a una mujer musulmana, debes saber que cubre su aspecto físico, no su mente ni su intelecto.
